% ----------------------------------------------------------------------- %
% Arquivo: introducao.tex
% ----------------------------------------------------------------------- %

\chapter{Introdução}
\label{c_introducao}

A introdução abre o trabalho propriamente dito. Tem a finalidade de apresentar os motivos que levaram o autor a realizar a pesquisa, o problema abordado, os objetivos e a justificativa. O objetivo principal da introdução é situar o leitor no contexto da pesquisa. O leitor deverá perceber claramente o que foi analisado, como e por que, as limitações encontradas, o alcance da investigação e suas bases teóricas gerais. Ela tem, acima de tudo, um caráter didático de apresentar o que foi investigado, levando-se em conta o leitor a que se destina e a finalidade do trabalho.

Assim, na introdução contextualize o tema, delimite o assunto, apresente um rápido histórico do problema e das soluções porventura já apresentadas, com breve revisão crítica das investigações anteriores; faça referência às fontes de material, aos métodos seguidos, às teorias ou aos conceitos que embasam o desenvolvimento e a argumentação, às eventuais faltas de informação, ao instrumental utilizado. A introdução deverá conter, ainda:

\begin{enumerate}
   \item Justificativa;
   \item Definição do problema;
   \item Objetivo geral e objetivos específicos.
\end{enumerate}


% ---
\section{Compilar o documento \LaTeX}
% ---

É uma boa prática dividir o seu documento em diversos arquivos, e não apenas escrever tudo em um único. Esse recurso foi utilizado neste documento. Para incluir diferentes arquivos em um arquivo principal, de modo que cada arquivo incluído fique em uma página diferente, utilize o comando:

\begin{verbatim}
   \include{documento-a-ser-incluido}      % sem a extensão .tex
\end{verbatim}

Para incluir documentos sem quebra de páginas, utilize:

\begin{verbatim}
   \input{documento-a-ser-incluido}      % sem a extensão .tex
\end{verbatim}

Geralmente os editores \LaTeX, como o
TeXlipse\footnote{\url{http://texlipse.sourceforge.net/}}, o
Texmaker\footnote{\url{http://www.xm1math.net/texmaker/}}, entre outros,
compilam os documentos automaticamente, de modo que você não precisa se
preocupar com isso.

No entanto, você pode compilar os documentos \LaTeX usando os seguintes
comandos, que devem ser digitados no \emph{Prompt de Comandos} do Windows ou no
\emph{Terminal} do Mac ou do Linux:

\begin{verbatim}
   pdflatex ARQUIVO_PRINCIPAL.tex
   bibtex ARQUIVO_PRINCIPAL.aux
   makeindex ARQUIVO_PRINCIPAL.idx 
   makeindex ARQUIVO_PRINCIPAL.nlo -s nomencl.ist -o ARQUIVO_PRINCIPAL.nls
   pdflatex ARQUIVO_PRINCIPAL.tex
   pdflatex ARQUIVO_PRINCIPAL.tex
\end{verbatim}

% ---
\section{Referências bibliográficas}
% ---

A formatação das referências bibliográficas conforme as regras da ABNT são um
dos principais objetivos do \abnTeX. Consulte os manuais
\citeonline{abntex2cite} e \citeonline{abntex2cite-alf} para obter informações
sobre como utilizar as referências bibliográficas.

%-
\subsection{Acentuação de referências bibliográficas}
%-

Normalmente não há problemas em usar caracteres acentuados em arquivos
bibliográficos (\texttt{*.bib}). Porém, como as regras da ABNT fazem uso quase
abusivo da conversão para letras maiúsculas, é preciso observar o modo como se
escreve os nomes dos autores. Na ~\autoref{tabela-acentos} você encontra alguns
exemplos das conversões mais importantes. Preste atenção especial para `ç' e `í'
que devem estar envoltos em chaves. A regra geral é sempre usar a acentuação
neste modo quando houver conversão para letras maiúsculas.

\begin{table}[htbp]
\caption{Tabela de conversão de acentuação.}
\label{tabela-acentos}

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}\toprule
acento & \textsf{bibtex}\\\midrule
à á ã & \verb+\`a+ \verb+\'a+ \verb+\~a+\\
í & \verb+{\'\i}+\\
ç & \verb+{\c c}+\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}




\section{Motivação}
\label{ci_s_motivacao}

A motivação deste documento foi a necessidade da elaboração de modelo para a concepção de monografias para o IFSC. 

\section{Organização do texto}
\label{ci_s_organizacao}

O texto está organizado da seguinte forma: No \autoref{c_cap2} é apresentado um pouco mais de como fazer um outro capítulo, apresentando ainda formas para inserir figuras. No \autoref{c_cap3} é apresentado uma forma para adicionar uma tabela. Por fim, no \autoref{c_conclusoes} são apresentadas as conclusões sobre este trabalho.